{"id":"2017_19","name":"Romanos Lección 192017_19","memoryVerse":"“Así que la fe viene como resultado de oír el mensaje, y el mensaje que se oye es la palabra de Cristo” –  Romanos 10:17. ","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_19_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 11:1-10.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:1-10"}],"questions":[{"id":"2017_19_3","questionText":"3. Explique el razonamiento de Pablo acerca de por qué Dios no ha rechazado al pueblo judío. ¿Cómo el testimonio de Pablo y la experiencia de Elías fortalecen la explicación que dan?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_4","questionText":"4.  ¿Qué es un remanente? ¿Cómo se escoge el remanente?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_5","questionText":"5.  ¿Cuál es la conexión entre la gracia y los elegidos? ¿Cómo afecta esto su comprensión de la elección?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 11:1-10.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:1-10"}],"questions":[{"id":"2017_19_6","questionText":"6.  Del versículo 7, ¿qué buscaba Israel? ¿Por qué no lo obtuvo? (Vea Romanos 9:31-33)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"9:31-33"}]},{"id":"2017_19_7","questionText":"7.  ¿Cómo ayudan los pasajes siguientes a entender los versículos 7-10?  Isaías 29:10-14","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"29:10-14"}]},{"id":"2017_19_7b","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7c","questionText":"7.  Salmo 69:22-26","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7d","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7e","questionText":"7.  Mateo 13:12-15","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"13:12-15"}]},{"id":"2017_19_7f","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7g","questionText":"7.  Juan 12:37-43","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"12:37-43"}]},{"id":"2017_19_7h","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_7i","questionText":"7.  Hechos 28:24-28","answer":"","quotes":[{"book":"Hechos","verse":"28:24-28"}]},{"id":"2017_19_7j","questionText":"7. ","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 11:11-24.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:11-24"}],"questions":[{"id":"2017_19_8","questionText":" 8.  Explique el razonamiento de Pablo en los versículos 11-16. ¿Qué bien ha venido del rechazo de Israel?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_9","questionText":" 9.  Sin presionar demasiado la ilustración, presente en pocas palabras el punto que Pablo hizo en los versículos 17-24. ¿Cómo se dirige este pasaje al creyente jactancioso?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_10","questionText":"10.  ¿Cómo ha demostrado Dios tanto bondad como severidad en su vida? ¿Cuáles han sido los resultados?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 11:25-32.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:25-32"}],"questions":[{"id":"2017_19_11","questionText":"11.  ¿Qué podría significar “todo Israel”? ¿Qué interpretación parece más probable basada en lo que usted sabe sobre Dios y su Palabra? (Hay varias interpretaciones).","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_12","questionText":"12.  ¿Qué pasará con Israel? ¿Cómo podemos estar seguros?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_13","questionText":"13.  ¿Qué revelan estos versículos sobre la obra y el carácter de Dios? ¿Cómo le confortan o desafían estas verdades?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_14","questionText":"14.  ¿Cómo mostró Dios misericordia tanto a los judíos como a los gentiles? Explique con sus propias palabras por qué  toda la gente necesita la misericordia de Dios.","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: leer Romanos 11:1-32.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"11:1-32"}],"questions":[{"id":"2017_19_15","questionText":"15. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_19_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 11:1-32.","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"11:1-32"}]}]}}}